上海中心大廈出現漏水事故 水由60樓漏到9樓

上海中心大廈出現漏水事故 水由60樓漏到9樓

上海連日暴雨，耗資148億元人民幣（約166億港元）、被稱為上海「定海神針」，並落成僅4年的中國第一高樓「上海中心大廈」有漏水現象，有網民形容是「60樓漏到9樓」。大廈官方事後解釋因設備故障所致。但事件已讓網民調侃「超級工程」。

大廈不同單位的天花不斷漏水，更引致地板水浸。辦公樓內員工表示，因天花不斷漏水，所以要搬走電腦等物品，或用膠袋覆蓋，繼而用水桶接水。

上海中心大廈官方微博指，周一（6日）凌晨，大廈突發設備故障，導致部份樓層漏水。故障發生後，大廈物業啟動應急預案，進行全力搶修。當微博發佈的時候，故障已基本修復。此外，為了保障運行安全，大廈對漏水樓層設備等開展全面檢查。

2007年，時任中共上海市委書記習近平在上海親自審定了上海中心大廈的設計方案，他亦十分重視大廈建設，多次到陸家嘴地區實地考察，親自研究陸家嘴地區規劃，推動相關工作，又要求把上海中心大廈建設成為綠色、智慧、人文的國際一流精品工程。據了解，上海中心大廈是由美國一家著名建築設計事務所設計，外觀以中國的「龍型」方案作為藍本建設，最後由同濟大學建築設計研究院完成施工圖 。

資料相片來源：網上
=========================
感謝讀者支持 支持新聞部課金方法

————————————————
📣Instagram :
📣Telegram :
📣Twitter :
📣YouTube：
📣討論區- 我要「丘」息！：
📣購物區 -「丘MART」：
📣官方網站： (試行中)
📣Patreon ：Cupid Producer (即將啟用)